（紙上談兵)一人一個自己自創既足球戰術

拋磚引玉

之前喺fm自創咗個足球戰術（半參考哥狗）
4141半傳控半燒味陣（fm試過22連勝）

CF
AM AM

W W

IWB IWB
DM
CB CB

中鋒需要高，大隻，有埋門能力，識頂波，識set波俾兩隻攻中入波

兩隻攻中需要一定程度埋門能力同遠射

兩隻左右中場要有良好既傳中同防守能力，唔太洗入禁區埋門，我通會用閘黎打呢個位

而兩隻閘我通常用隻識出波同有一腳遠射，而且仲要有防守能力，通常會揾中場中踢呢個位，而且最好係順腳位踢，可以有一腳傳中

防中都係要有良好出波同防守能力

兩隻中堅就普通中堅

戰術方面

中鋒就喺禁區等波

兩隻攻中自己睇情況傳波或自己帶球，都可以自己試射

左右中場需要拉邊拉到最盡，拉開對面中場，唔一定要落底，但由於呢個陣係玩燒味，所以都要不停傳中

兩隻閘內切入中場half space位，加強中場控制，主要負責分波，亦可以因應情況自己壓上去助攻或遠射

防中主要就墜後，唔洗壓太前，但都要識得分波

兩隻中堅就都係咁啦

進攻方面
就係不停壓撚住對面黎磋波，再搵空位入波，類似曼城，
如果對面泊大巴塞死中路，左右中場就會有空位打曬成條邊路，再斬波俾中鋒頂入
如果都係唔得，左右閘就可以壓上遠射偷佢雞

另外，由於係傳控為主，所以戰線會壓到好前

防守方面
由於左右中場都係搵閘黎打，所以邊路有一定防守能力，而且仲左右閘喺half space可以因應對面既進攻路線黎決定出番邊路幫左右中場防守或者留番喺中路幫防中防守，所以對面點樣攻都唔會另到有一條路唔夠人，仲未計仲有兩隻攻中會番黎守

Too long no read

類似咁樣

10個人圍圈圈 包圍住個波 拖住手行
一直都係咁諗 真係好屈

攻中壓前
防中墜後
輸中場都輸死你啦

理想陣容
豬腦
普巴 迪布尼

羅拔臣 阿諾

摩迪 卻奧斯
費蘭癲奴
是但 是但

所以先放兩隻閘入中場half space
而且因為左右中場拉散對面中場
仲有位俾兩閘壓上去

推

仲以為係想講正宗教練嗰啲

屌你正經po黎

條中場踢50分鐘都應該無氣

唔會掛

所以左右中場通常搵啲長氣跑狗
羅拔臣之類

阿諾轉一轉可能會好啲

睇完想講其實咪啫係哥狗
不過換咗高中鋒同多啲燒味啫
參考15/16拜仁
都係Alaba同Lahm插前內收
Alonso/Thiago墮後
Vidal/Müller/Thiago/Götze攻中插前
形成類似2323/2341咁

太陽系陣法？
加多個萬里長城陣囉
11個企係個龍前面

真
參考哥狗

但我成日覺得如果用哥狗個陣兩閘收入中場，但翼鋒壓到咁上拉邊

咁如果俾人打兩邊就仆街

所以我先會兩閘當左右中場，再放後一格，加強邊路防守

Btw覺得哥狗真心勁，邊個會諗到兩閘內切入中場

10個夠啦，放一隻跑狗喺前面，再大腳俾前面跑

,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,ST

LM,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,RM
,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,CDM
,,,,,,,,,,,,,,,LDM,RDM
LWB,,,,,LCB,,,,RCB,,,,,RWB
,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,SW
,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,GK
銅牆鐵壁,,,,,,,防守反擊

唔得 要留一個守龍
其他10個包圍個波跑去人地龍到
無人偷到波 點解現實上 無人咁做

右閘可以用美倫賴奧斯

12條友

搵5個球員趴係地下 中間個位用心口壓住慢慢運波
用軍人訓地式前進 其實4人一樣動作 前後左右各一人

仆街

我笑撚咗

因為歷史上真係有人做過之後
呢招就比足總bam左

踢多你一個仲唔撚贏

搵搶截型b2b中場打閘 激活兩翼
e.g. 拎馬杜迪同簡迪打閘
邊路高壓防守逼對面將啲波喺中間度做

然後中間放馬迪/卡斯米路呢類純防中
搭個長傳手術刀 e.g.泰亞高 沙比 迪布尼

兩個包位型中堅 包兩閘高壓防守嘅空位
e.g. 華拉尼 雲迪克

建議樓豬放落fm試左先

對面泊大巴你咪仆街

搵兩個高大中堅頂走你啲波

試過啦

個陣我改咗好多次先得出呢個戰術

萬里長城陣係10個人塞係龍門口,然後GK衝出去搶波

一個人夾住個波其他人抬佢入去得唔得

香港哥狗

我細個都係咁諗

4231
防守嘅時候除咗左翼前鋒之外全部返去防守
有波就中堅斬上去
如果攻唔到
就2134 靠前邊三個打小組 有時候中場會向前插

近排轉左進攻戰術 輸到仆街

中間空撚晒
一個長傳 對方直入你禁區呀

比人罰不君子行為
全部唔洗踼
當輸

我主張踢4222
勝在平均

你地班撚樣成日要一個人打幾個位咁
有冇諗過體力消耗太快，臨尾好易衰收尾

邊隊

實際落場左右閘會再推上啲

文加拉個個setting?

再改咗啲

我兩閘當翼

內切閘用中場球員打

仲有啲戰術野改咗少少

CF，偏左利雲加偏右咬人蘇，接應從後高波停球能力高，走位埋門高質，有一定頭搥無需速度太快。

AMF，迪布尼，遠射，直線，停球能力高。

LM，孫興民，切入中路遠射能力佳，讓出邊路比左閘疊瓦。

LB，佐迪艾巴，高速疊瓦。

右邊同左邊相反

RM，古亞達度，高速落底

RB，阿諾，無需速度太快，傳中能力佳，比後柱利雲接應頭搥。

CDM，沙比阿朗素，識鏟波，向前長傳能力佳，所以兩個前鋒要識接應從後而來嘅高波。

CB，華拉尼，高速搶，VVD包波

GK，拿華斯，反應快

你左路壓曬上去

咁對面專打你左路咪仆街

我打小組擺明唔平衡，但左中右戰術咁大分別對面都好難適應，火力應該ok

咁樣中場會唔會好空

會，我會試吓用son幫搶不過alonso企位遮線一流，可以彌補少少中場空嘅不足

IWB擺閘位定中場位？

中場中

用波技術要好

同埋要順腳
因為為可以俾佢地half space後上傳中